
Die ganze Vorlesung war sehr ''philosophisch'' gehalten und wahrscheinlich ist das auch am besten, da die meisten Dinge sehr aus natürlicher Sprache und menschlichen Verhalten kommen und es nicht immer ein eindeutiges ''Richtig'' und ''Falsch'' gibt. Themen, die gern als Prüfungsfragen auftauchen sind mit ''\pfrage'' markiert und Dinge, die man wissen sollte und für die Prüfung auch wichtig sind mit ''\pinfo''.

Die Prüfungen laufen in der Regel so ab, dass eine Frage in den Raum gestellt wird und man dann einmal alles, was einem dazu einfällt sagt. Je nachdem was man sagt, bekommt man zu dem Thema noch Unterfragen oder er lenkt es in eine bestimmte Richtung. Vor Corona war es im Prinzip so, dass mehrere Leute gleichzeitig an der Reihe waren, wobei der erste immer eher Überblicksfragen hatte und dann die weiteren Unterfragen bekamen. 

\section{Einteilung}

Die Einteilung des Stoffes ist 

\begin{compactitem}
	\item Requirements Engineering
	\item Systems Architecting 
	\item Software-Entwurf und -Realisierung
	\item Einsatz und Wartung
	\item Ansätze für Life Cycles
	\item Re-Engineering von Software
	\item Dokumentation von Software und Systemen
	\item Product-Line Engineering
	\item Rapid Prototyping von Software
\end{compactitem}

wobei er sich zeitlich sehr lange mit dem ersten Kapitel beschäftigt hat.
Dies ist auch eine häufige Prüfungsfrage, und man sollte eine kurze Übersicht über den Stoff geben können. \pfrage.
Die Reihenfolge entspricht auch grob den Phasen die man bei der Entwicklung eines neuen (Software-)Systems durchläuft.
